% !TeX root = ../document.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = es
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
{
  %\let\clearpage\relax
  \chapter*{\centerline{Abstract}}
}
\label{ch:00:abstract:english}

The main objective of this project is to develop two applications for \textit{`The Local Group in Multi-Dimensions}', at the \gls{IAC}.

The first application is a Command Line Interface (\acrshort{CLI}) for \gls{GNU:Linux} systems. The group already has this application; however, the computation time that it takes to solve the problem is somewhat high. We have developed two applications to provide different funcionalities, both of them reduce the computacion time.

The second application is a multiplatform Graphical User Interface (\acrshort{GUI}). This application will use the data produced by the first applications (or by different sources) showing it on the screen in a friendly way to be easily understood by the user. The user could interact with the application through mouse and keyboard events to define new information. This application reduces the time invested by the user to define new information.

\clearpage
{
  \let\cleardoublepage\relax
  \chapter*{\centerline{\abstractname}}
}
\label{ch:00:abstract:spanish}

Este proyecto tiene como objetivo desarrollar dos aplicaciones para el \textit{Grupo de Investigación `Evolución de galaxias en el Grupo Local}', del \textit{\gls{IAC}}.

La primera aplicación es una interfaz de línea de comandos (\acrshort{CLI}) destinada a sistemas \gls{GNU:Linux}. El grupo de investigación dispone de esta aplicación, sin embargo, el tiempo de computo consumido por la misma es algo elevado. Se han desarrollado dos aplicaciones que proporcionan distintas funcionalidades y reducen el tiempo de computo.

La segunda aplicación es una interfaz gráfica de usuario (\acrshort{GUI}) multiplataforma. Esta aplicación usará la información producida por la primera aplicación (o por otras fuentes) mostrándola en pantalla de forma amigable para que el usuario la pueda interpretar fácilmente. El usuario podrá interactuar con la aplicación mediante eventos de ratón y teclado para definir nueva información. La aplicación desarrollada en esta segunda parte reduce en gran medida el tiempo que debe invertir el usuario para definir nueva información.

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------